香港體育學院主席林大輝： 職員教練運動員約1000人需要未來兩日去全民檢疫 之後才決定體院重開日子 不參加會令運動員不安

香港體育學院因疫情封鎖已46日，今午（12日）宣布安排體院上下約1000人，在未來兩日接受政府安排的新冠病毒測試，並會之後持續每星期檢測，視乎結果決定體院重開日子。

體院自7月29日起再度封關，但第三波疫情近日緩和，主席林大輝稱前日已就體院全民檢測拍板，而由政府安排是最快捷方便的做法：「最好的防疫措施就是檢測，是基本要求，希望全部甲級運動員、職員及教練都做檢測，得到數字才能考慮怎樣重新開放體院。」

政府將負責今次檢測及指定化驗機構，林大輝稱目標是體院上下約1000人，不擔心反應未如理想：「相信經過解釋，經過了解後，他們會參加。假如教練不參加，他的行為會令運動員感到不安，我想大家會識得權衡當中的輕重。」對於有體院職員質疑檢測為政府「湊數」，亦有運動員質疑在院內封閉逾一個月，仍要接受檢測的原因，林大輝稱體院亦接受合格的私人檢測機構證明，確診個案將由政府處理，強調體院無責任為政府全民檢測「湊數」。

驗完一次孕無中招就可以永久瘋狂中出

咪撚開囉

有班喺體育隔離咗成個月嘅運動員都要驗？
就算帶病入去嘅，都一早好返晒啦

逼撚到咁都唔夠2百萬人睇下你個港共 幾撚黑人憎

最好的防疫措施就是檢測

最好的避孕措施就是驗孕